---
title:       "雷神壁挂灯 L1"
subtitle:    ""
description: ""
date:        2023-12-15
author:      "风舞山湖"
image:       ""
tags:        ["屏幕灯"]
categories:  ["数码" ]
---
LED 灯相比于白炽灯缺乏丰富和均匀的光谱，这是之前一直在电脑桌面上继续保留白炽灯的一大原因，即便是在炎热的夏天，桌上还是顶着一个小小的太阳。这在冬日的夜晚倒是十分舒适的点缀。白炽灯的缺点也是十分明显 - 光路发散。在看书是其实没有感觉，但是我的白炽灯还负责显示屏前区域的照明。发散的光路不可避免得会达到屏幕上，从而屏幕的反光和灰尘颗粒就变得十分碍眼，且不舒适。屏幕挂灯非常好地满足了这个需求。这个行业里最出名且历史悠久的无疑是明基的壁挂灯，效果和使用体验非常不错。相关测试不计其数。可是尊贵的价格也劝退了不少人。直到在推上看到有人使用了雷神 L1 壁挂灯。

首先，价格很吸引人，某拼上 109 入手。使用 USB 5V Type-A 接口供电，可以把家里传家宝五福一安的充电头拿来使用。支持 6 个色温，十级亮度调节。没有独立的调节旋钮。调节需要触摸灯体上面的触摸按键。是电容触摸，所以轻轻触碰即可。但挂在屏幕上，触碰动作还是会引灯体晃动。

下面直接上使用效果图片。屏幕是 27 寸，L1 壁挂灯差不多可以覆盖屏幕上沿。开启后可以屏幕前面的区域。我的桌子宽 60cm，屏幕前方的 40cm 区域基本可以覆盖。在屏幕上不会打出反光。这是因为 L1 的光路收敛做的还算是优秀。
![overview][1]

靠屏幕一侧的光几乎是垂直向下，远离屏幕一侧的光以 45 度角射向前方，有效地避免了打到屏幕上。
![sideview][2]

上面图片里也看到光路在照亮和非照亮区域的过度并不干净，有散光现象。在实际使用中，在屏幕下方的桌面上可能会引起心理上的不适。
![topdownview][3]

在桌面上放一张白纸后这个散光就会更加明显，过渡区域存在发黄现象。如果桌子实际的颜色是黄色就几乎不会有察觉，而纯白桌面就显眼多了。还好我的桌面是偏黄色木纹。
![holding][4]

壁挂灯是通过背后一个配重固定在屏幕上放，即使比较薄的屏幕也没有问题。

总体来讲，雷神壁挂灯 L1 的性价比较高，实际使用效果也还可以。


  [1]:https://telegraph-image-cqn.pages.dev/file/a3dcd924f5e79ba862b54.png
  [2]:https://telegraph-image-cqn.pages.dev/file/3846ac5ef9c3bf2037bad.png
  [3]:https://telegraph-image-cqn.pages.dev/file/6118993830cf51c438708.png
  [4]:https://telegraph-image-cqn.pages.dev/file/a5aa06ced32e9fbad4fe3.jpg